## (1) [7 Punkte] 
Beweisen Sie mittels vollständiger Induktion die Gültigkeit der folgenden Summenformel für alle natürlichen Zahlen $n ≥ 1$:
$$
4*\sum_{k=1}^{n} \frac{1}{k(k+1)(k+2)}=1- \frac{2}{(n+1)(n+2)}
$$
Dabei müssen alle Elemente eines Induktionsbeweises angeführt und die kennengelernten
Bezeichnungen angegeben werden.

## (2) [6 Punkte]
Man ermittle alle komplexen Lösungen der quadratischen Gleichung
$$iz^{2} + 2z − 2i = 0$$
$$
z^{2}+z * \frac{2}{i} - 2
$$
$$
z_{1,2} = -\frac{\frac{2}{i}}{2}\pm \sqrt{ \frac{\frac{2}{i}^2}{4}-(-2) }
$$
$$
z_{1,2} = -\frac{-i}{i*-i}\pm \sqrt{ \frac{\frac{4}{-1}}{4}+2 }
$$
$$
z_{1,2} = i \pm \sqrt{ -1-2 }
$$
$$
z_{1,2} =  i\pm i\sqrt{ 3 }
$$
$$
z_{1} = i(1+\sqrt{ 3 }), z_{2} = i (1-\sqrt{ 3 })
$$
$$
r_{1} = 1+\sqrt{ 3 }, arg_{1}=\frac{\pi}{2}
$$
$$
r_{2} = 1-\sqrt{ 3 }, arg_{2} = \frac{\pi}{2}
$$
und gebe diese sowohl in kartesischer Form als auch in Polarform an.
## (3) [7 Punkte] 
Überprüfen Sie mit Hilfe einer Elementtabelle die Gültigkeit der nachfolgend angegebenen Mengeninklusion (wobei ∆ die symmetrische Differenz von Mengen bezeichnet). Geben Sie dabei unbedingt an, wie Sie aus der Elementtabelle dies entscheiden können.

$$(A ∪ B) ∆ (A ∪ C) ⊆ A ∪ (B ∆ C).$$
