![[Pasted image 20250113102221.png]]
## 1.2
|     | z     | y     | w     | x     | u     | v     | t     |
| --- | ----- | ----- | ----- | ----- | ----- | ----- | ----- |
| 1   | **0** |       |       |       |       |       |       |
| 2   |       | **1** | 2     | 6     |       |       |       |
| 3   |       |       | **2** | 5     |       | 2     |       |
| 4   |       |       |       | 4     | 8     | **2** |       |
| 5   |       |       |       | **3** | 7     |       | 8     |
| 6   |       |       |       |       | **5** |       | 8     |
| 7   |       |       |       |       |       |       | **7** |
| 8   |       |       |       |       |       |       |       |
 

![[Pasted image 20250113102235.png]]

$\forall \alpha\in \mathbb{C}: \alpha\cdot U=a_{\alpha}\cdot a_{u} -0\cdot b_{\alpha} +ia_{\alpha}\cdot 0 + ib_{\alpha}\cdot a_{u}=a_{\alpha}\cdot a_{u}+ib_{\alpha}\cdot a_{u}$
$$
U\cdot \alpha=\dots
$$
z.z.$$
\varphi(a\cdot b)=\varphi (a) \cdot \varphi(b)
$$
$$
|z_{1}\cdot z_{2}|=|z_{1}| \cdot |z_{2}|
$$
$$
a_{1}\cdot a_{2}-b_{1}\cdot b_{2}+i(a_{2}b_{1}+b_{2}a_{1})
$$
$$
(a_{1}^{2}+b_{1}^{2})(a_{2}^{2}+b_{2}^{2})=(a_{1}a_{2}-b_{1}b_{2})^{2}+(a_{1}b_{2}+a_{2}b_{1})^{2}
$$
$$
(a_{1}^{2}a_{2}^{2}+a_{1}^{2}b_{2}^{2}+a_{2}^{2}b_{1}^{2}+b_{1}^{2}b_{2}^{2})=a_{1}^{2}a_{2}^{2}+b_{1}^{2}b_{2}^{2}-2a_{1}a_{2}b_{1}b_{2}+a_{1}^{2}b_{2}^{2}+a_{2}^{2}b_{1}^{2}+2a_{1}a_{2}b_{1}b_{2}
$$
$$
a\dots=a\dots
$$

$$
\forall z\in \mathbb{C}: z\cdot U=
$$

Sei (R, +, ·) ein Ring. (a) (3 Punkte) Zeigen Sie, dass f¨ur alle a, b ∈ R gilt: (a + b)2 = a2 + ab + ba + b2. Hinweis: a2 := a · a. (b) (4 Punkte) In R gelte nun zus¨atzlich r2 = r f¨ur alle r ∈ R. Zeigen Sie, dass dann auch r + r = 0 f¨ur alle r ∈ R gilt. Hinweis: Sie d¨urfen Aufgabenteil (a) auch dann benutzen, wenn Sie diesen nicht gel¨ost haben.

$$
(a+b)(a+b)=a^{2}+ab+ba+b^{2}
$$
$$
(a)(a+b)+b(a+b)=a+ab+ba+b
$$
$$
(aa+ab+ba+bb)=a+ab+ba+b
$$
$$
a+ab+ba+b=a+ab+ba+b
$$

$$
(r+r)^{2}=r^{2}+r^{2}+r^{2}+r^{2}
$$
$$
r+r=r+r+r+r
$$
$$
0=r+r
$$
7 Punkte) ¨Uberpr¨ufen Sie, ohne Nutzung von Determinanten, ob die folgende Menge eine
Basis des R3 bildet:
{(2, 3, 1), (1, 1, 2), (1, 2, 1)}

$$
\left(\begin{matrix}
2 & 1 & 1 \\
3 & 1 & 2 \\
1 & 2 & 1
\end{matrix}\right)
$$
$$
\left(\begin{matrix}
2 & 0 & 0 \\
3 & -1 & 1 \\
1 & 3 & 1
\end{matrix}\right)
$$
$$
\left(\begin{matrix}
2 & 0 & 0 \\
3 & -1 & 0 \\
1 & 3 & 4
\end{matrix}\right)
$$
Sei M := {a + √2 · b | a, b ∈ Q} ⊆ R.
(a) (1 Punkt) Zeigen Sie, dass 0 und 1 in M liegen.
(b) (3 Punkte) Zeigen Sie, dass M bez¨uglich der ¨ublichen Addition und Multiplikation in R
abgeschlossen ist.
(c) (3 Punkte) Zeigen Sie, dass jedes a + √2b ∈ M \ {0} ein multiplikatives Inverses in M
besitzt. Hinweis: 1
a + √2b = a − √2b
(a + √2b)(a − √2b)
(d) (1 Punkt) Folgern Sie, dass M mit der Addition und Multiplikation in R einen K¨orper
bildet. Hinweis: Verwenden Sie, dass R ein K¨orper ist, sowie die Ergebnisse aus (a)-(c).


$$
0=a+\sqrt{ 2 }\cdot b, b=\sqrt{ 2 } , a=-2
$$
$$
1=a+\sqrt{ 2 }\cdot b,b=\sqrt{ 2 },a=-1
$$

$$
\forall a,b,c,d\in Q:
$$
$$
a+\sqrt{ 2 }b+c+\sqrt{ 2 }d=(a+c)+\sqrt{ 2 }(b+d)
$$
$$
(a+\sqrt{ 2 }b)\cdot(c+\sqrt{ 2 }d)=c\cdot(a+\sqrt{ 2b })+\sqrt{ 2 }d\cdot(a+\sqrt{ 2 }b)
$$
$$
=ca+\sqrt{ 2 }bc+\sqrt{ 2 }da+\sqrt{ 2 }d\sqrt{ 2 }b
$$
$$
=ca+\sqrt{ 2 }bc+\sqrt{ 2 }da+2db=(ca+2db)+\sqrt{ 2 }(bc+da)
$$

$$
(a+\sqrt{ 2 }b)\cdot \frac{1}{a+\sqrt{ 2 }b}=1
$$
$$
\frac{1}{a+\sqrt{ 2 }b}=\frac{a-b\sqrt{ 2 }}{(a+b\sqrt{ 2 })(a-b\sqrt{ 2 })}
$$
$$
=\frac{a-b\sqrt{ 2 }}{a^{2}-2b^{2}}
$$
da $a^{2}-2b^{2}$ offensichtlich rational ist, kann man diesen auch als bruch schreiben $\frac{x}{y}$

wobei

$$
\frac{y(a-b\sqrt{ 2 })}{x}
$$
Da dies ganz offensichtlich eine rationale zahl ist liegt die inverse eines elements wieder in M

## M mit + gruppe

### abgeschlossen
bereits gezeigt

## assoziativ
$$
(a\circ b) \circ c
$$
$$
a+\sqrt{ 2 }b \circ c
$$
$$
a+\sqrt{ 2 }b+\sqrt{ 2 }c
$$
$$
a\circ(b\circ c)
$$
$$
a\circ b+\sqrt{ 2 }c
$$
$$
a+\sqrt{ 2 }(b+\sqrt{ 2 }c)
$$
Sei U = {(x1, x2, x3) ∈ R3 | x1 + x2 + x3 = 0, x1 = x2}.
(a) (3 Punkte) Zeigen Sie, dass U ein Untervektorraum von R3 ist.
(b) (3 Punkte) Bestimmen Sie eine Basis von U und bestimmen Sie die Dimension von U .
(c) (2 Punkte) Nur, wenn Sie Teil b) nicht l¨osen konnten: Geben Sie die Dimension von U
an und plausibilisieren Sie ihre Behauptung.

ungleich leerer menge
$$
\left(\begin{matrix}
1 \\
1 \\
-2
\end{matrix}\right)
$$

abgeschlossen

$$
\left(\begin{matrix}
x_{1} \\
x_{1} \\
x_{2}
\end{matrix}\right)
+\left(\begin{matrix}
y_{1} \\
y_{1} \\
y_{2}
\end{matrix}\right)=
\left(\begin{matrix}
x_{1}+y_{1} \\
x_{1}+y_{1} \\
x_{2}+y_{2}
\end{matrix}\right)
$$


$$
\lambda_{1} \cdot
\left(\begin{matrix}
x_{1} \\
x_{1} \\
x_{2}
\end{matrix}\right) 
=\left(\begin{matrix}
\lambda_{1}x_{1} \\
\lambda_{1}x_{1} \\
\lambda_{1}x_{2}
\end{matrix}\right)
$$
$$
\left(\begin{matrix}
1 \\
1 \\
0
\end{matrix}\right)
,\left(\begin{matrix}
0 \\
0 \\
1
\end{matrix}\right)
$$
$$
dim=2
$$


5 Punkte) Sei K ⊆ C ein K¨orper (mit der Addition und Multiplikation aus C) mit R ⊆ K.
Außerdem existieren ein a ∈ R und ein b ∈ R \ {0} mit a + ib ∈ K. Zeigen Sie, dass K = C
gilt. Hinweis: Zeigen Sie zun¨achst, dass i ∈ K gilt. Sie d¨urfen die ¨ublichen Rechenregeln in
K¨orpern ohne Beweis verwenden.

$$
K \subseteq C 
$$ bereits gegeben

z.z. 
$$
C\subseteq K
$$
$$
a=0,b=1, i\in K
$$
$$
\implies a
$$


(b) (2 Punkte) Folgern Sie aus (a), dass es keinen K¨orper (K, +, ·) mit R ⊊ K ⊊ C gibt,
sodass + und · die Addition und Multiplikation in C sind

da man aus a weiß, dass K mit den Reelen Zahlen als Teilmenge und der Addition und Multiplikation automatisch gleich zu C ist, und dies die annahme ausschließt entsteht ein widerspriuh

$$
\left(\begin{matrix}
2 \\
3
\end{matrix}\right),\left(\begin{matrix}
5 \\
7
\end{matrix}\right),
\left(\begin{matrix}
11 \\
13
\end{matrix}\right)
$$
$$
\left(\begin{matrix}
2 | 0 \\
3 | -1
\end{matrix}\right)
$$
$$
\left(\begin{matrix}
5 |0 \\
7 | -12
\end{matrix}\right)
$$
$$
\left(\begin{matrix}
2 | 0 \\
3 | 5
\end{matrix}\right)
$$
$$
f(\left(\begin{matrix}
x_{1} \\
x_{2}
\end{matrix}\right)) + f(\left(\begin{matrix}
y_{1} \\
y_{2}
\end{matrix}\right)) = f(\left(\begin{matrix}
x_{1}+y_{1} \\
x_{2}+y_{2}
\end{matrix}\right))
$$
$$
\left(\begin{matrix}
x_{1}+x_{2} \\
x_{1} \\
-2x_{1}+3x_{2}
\end{matrix}\right)
+ \left(\begin{matrix}
y_{1}+y_{2} \\
y_{1} \\
-2y_{1}+3y_{2}
\end{matrix}\right)
=\left(\begin{matrix}
(x_{1}+y_{1})+(x_{2}+y_{2}) \\
x_{1}+y_{1} \\
-2(x_{1}+y_{1})+3(x_{2}+y_{2})
\end{matrix}\right)
$$
$$
\left(\begin{matrix}
x_{1}+x_{2}+y_{1}+y_{2} \\
x_{1}+y_{1} \\
-2(x_{1}+y_{1})+3(x_{2}+y_{2})
\end{matrix}\right)
$$
$$
\lambda_{1}\cdot
f(\left(\begin{matrix}
x_{1} \\
x_{2}
\end{matrix}\right))
=f(\left(\begin{matrix}
\lambda_{1} x_{1}  \\
\lambda_{1} x_{2}
\end{matrix}\right))
$$
$$
\lambda \cdot
\left(\begin{matrix}
x_{1}+x_{2} \\
x_{1} \\
-2x_{1}+3x_{2}
\end{matrix}\right)
= \left(\begin{matrix}
\lambda x_{1}+\lambda x_{2} \\
\lambda x_{1} \\
-2\lambda x_{1}+3\lambda x_{2}
\end{matrix}\right)
$$
$$
\dots = \dots
$$
$$
\left(\begin{matrix}
a  & b\\
c & d \\
e & f
\end{matrix}\right)\cdot
\left(\begin{matrix}
x_{1} \\
x_{2}
\end{matrix}\right)
=\left(\begin{matrix}
x_{1} +x_{2} \\
x_{1} \\
-2x_{1}+3x_{2}
\end{matrix}\right)
$$
$$
x_{1}+x_{2}=ax_{1}+bx_{2}
$$
$$
x_{1}=cx_{1}+dx_{2}
$$
$$
-2x_{1}+3x_{2}=ex_{1}+fx_{2}
$$
$$
a=1,b=1,c=1,d=0,e=-2,f=3
$$