## 1. (7 Punkte) 
Überprüfen Sie, ob Folgendes gilt und beweisen Sie ihre Aussage.

$$
\sum_{k=1}^{n} (4k+1) = 2n^{2}+3n
$$
## 2. (2 Punkte)
Überprüfen Sie die folgende Funktion auf Bijektivität und gegeben Sie gegenbenenfalls eine Umkehrfunktion an.

$$f : R \setminus \{42, 0\} → \mathbb{R}$$
$$f (x) := \frac{x}{(x − 42)} + 1$$
## 4. (6 Punkte) 
Kreuzen Sie den richigen Wahrheitsgehalt der folgenden Aussagen an. Eine richtige Antwort führt zu zwei Punkten, eine falsche zu keinem Punkt. Ein Ankreuzen von ”42/keine Angabe” führt zu einem Punkt.

| Aussage                     | gültig | nicht gültig | 42/keine Angabe |
| --------------------------- | ------ | ------------ | --------------- |
| $(¬A → B) → (A ∨ B)$        | X      |              |                 |
| $(A ∧ B) → (A ∨ B)$         | X      |              |                 |
| $(A ∨ C ∨ B) → (A ∧ B ∧ C)$ |        | X            |                 |
